@inproceedings{Candito-Constant-Ramisch-Savary-Parmentier-Pasquer-Antoine:TALN:2017,
    author = "Candito, Marie and Constant, Mathieu and Ramisch, Carlos and Savary, Agata and Parmentier, Yannick and Pasquer, Caroline and Antoine, Jean-Yves",
    title = "Annotation d'expressions polylexicales verbales en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 - Articles courts",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-9",
    note = "Annotation of verbal multiword expressions in French",
    abstract = "Nous d\'ecrivons la partie fran\c{c}aise des donn\'ees produites dans le cadre de la campagne multilingue PARSEME sur l'identification d'expressions polylexicales verbales (Savary et al., 2017). Les expressions couvertes pour le fran\c{c}ais sont les expressions verbales idiomatiques, les verbes intrins\`equement pronominaux et une g\'en\'eralisation des constructions \`a verbe support. Ces ph\'enom\`enes ont \'et\'e annot\'es sur le corpus French-UD (Nivre et al., 2016) et le corpus Sequoia (Candito \\& Seddah, 2012), soit un corpus de 22 645 phrases, pour un total de 4 962 expressions annot\'ees. On obtient un ratio d'une expression annot\'ee tous les 100 tokens environ, avec un fort taux d'expressions discontinues (40\\%).",
    keywords = "Expressions polylexicales verbales, annotation, corpus.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2017/55.pdf"
}
